大交合為左馬季開鑼唔打八號,星期一先掛

天文台於今日(2日)凌晨2時20分發出1號戒備信號。熱帶風暴「瑪娃」於下午12時45分增強為強烈熱帶風暴。

下午5時，瑪娃集結在香港之東南偏東約310公里，預料向西北偏北緩慢移動，大致移向廣東東部沿岸，並逐漸增強，預計會於明日晚上在香港東面200公里以外的廣東東部沿岸登陸。

天文台表示，瑪娃移動速度緩慢及距離香港較遠，今日風勢不會顯著增強，明早(3日)改發3號強風信號機會不大。除非瑪娃移動路徑更近香港及強度增強，否則預計掛8號風球的機會低。

受瑪娃影響，天文台預測明天天氣多雲，有狂風驟雨及雷暴，氣溫介於26度至29度，而隨後一至兩日將會重新放晴。

點睇得出星期一先掛